[突發] 蔡英文向外賓介紹珍奶 介紹完忍不住喝一口!!!!!!!

蔡總統介紹完珍奶後，也忍不住低頭喝幾口。記者徐偉真/攝影

國慶酒會今晚在台北賓館登場，蔡英文總統及副總統陳建仁、行政院長賴清德陪伴友邦總理逛現場台灣特色小吃攤位，蔡總統還在珍珠奶茶的攤位前化身美食大使，向宏都拉斯副總統葛芭拉介紹珍珠奶茶，推薦對方一定要喝喝看。

外交部今晚在台北賓館舉行國慶酒會，現場有許多台灣特色小吃攤位，包括小籠包、珍珠奶茶、割包、造型棉花糖、麵線等等，約四千名外賓到場參加，場面熱鬧；今年棉花糖製作成小鴨、冰淇淋的造型，讓外賓大呼可愛，成為現場人氣最旺的攤位，攤位前排了長長人龍。

外交部表示，本年國慶主題為「2017一起更好」，為了呼應主題，國慶酒會結合在地與國際元素、營造四海同歡的氣氛，並展現台灣豐富的生命力，酒會除提供我國各地傳統美食外，另特別準備亞洲美食、西式美食、清真美食及素食料理等，入口更有使用多種蘭花布置的花藝設計。

陳建仁和賴清德先到場，陪同葛芭拉、吐瓦魯總理索本嘉、巴拉圭最高法院院長貝尼德斯逛美食攤位，蔡英文因為行程延遲，稍晚才抵達。

蔡總統抵達後一行人到珍珠奶茶攤位，蔡總統向索本嘉詳細介紹珍珠奶茶，建議對方一定要品嘗，還拿托盤上的其他珍珠奶茶往後傳給身後的其他外賓；蔡總統介紹完珍珠奶茶後，店員遞給她一杯珍奶，蔡總統立刻拔開吸管開始喝，連喝了好幾口。

蔡總統喝了幾口之後，開始和葛芭拉聊起珍珠奶茶，葛芭拉很好奇珍奶的製作方式，蔡英文向葛芭拉介紹，還告訴她珍珠是怎麼做的。

隨後蔡總統陪同外賓到主舞台觀看台北戲曲學院的表演，也向外賓介紹表演節目，看了一下便離開，搭機前往台東觀賞煙火。

屌你啦 人地咁撚大篇文

人地馬總統看手錶 就真係得個一句喇

咁介介下紹突然走去飲一啖係有意思過睇錶嘅

唔係刈包咩